你不在的那336個小時

第一次嘗試係連登po故，第一次嘗試用呢種方式去寫故事，希望會有人鍾意啦

今天是你離開我的第一天，目送你拿着我給你的三文治坐上車後，我回到剛才還躺著我們的屋子裡，無力地把自己甩在床上，雙手輕輕地撫摸著還殘留著你餘溫的被子，摸著摸著睡著了，夢裏你和我一起度過了接下來的336小時、14天、2個禮拜、半個月....

猛得扎醒，發現時候不早了，幾個好友約了我一起逛街、打羽毛球，再不加緊腳步就要遲到了，於是我匆匆地離開了屬於我們的屋子，趕往商場。

在試衣服的時候，特意拍了照片來問你意見，給自己找了個理由打給你，和你聊天，但我感受到你談論間的語氣不快，視乎你還在生我氣，你拋下一句
「唔阻住你地。」
後就掛斷電話，弄得我手足無措，只好不斷發訊息來讓你高興和讓自己不再感到不安。可是，你沒再回覆我的訊息，大概你就像往常一樣因為不愛打字就沒有回覆了。

中途，友人提議去買Starbucks，走進店裡，本來是想按照往常的習慣買一杯 size 的熱巧克力，但在下單的瞬間改口買了一瓶礦泉水，因為我答應過你不再喝這些含有大量糖份的東西。

我以為我只是不習慣突然而至的寂寞，和朋友互相調侃幾句、玩樂一下就能把心中的孤獨揮去，和他們在一起能填補內心因為你離開而造成的空洞。

和你發訊息的時候你還說不想打擾我，把電話掛了，但你知道嗎？其實我打羽毛球時，一直都魂不守舍，守著電話，時不時地查看whatsapp，看看你有沒有回覆我。最後你在飛機起飛前也只是發了一句
「上咗飛機。」

過程中，朋友也是乎看出了我的魂不守舍，笑了笑得安慰我，你大概也在忙吧，你大概也因為之前的事心煩吧，現在的分離剛好可以讓我們沈澱下來，了解一下自己的內心吧。

今天天就這樣度過了，我拖著疲倦的身軀回到家，一個沒有你的家。明明體力消耗了很多，但是卻毫無睡意，因為今晚我們不能相擁而眠在那張單人床上。我第一次覺得那張小小的單人床這麼大、這麼空。

剛才洗澡的時候，我又想起我們的事了：你不喜歡沖太熱的水，而我喜歡，後來我為了你習慣了沖不太熱的水，而你也為我沖過蠻熱的水。

夜深人靜，思念的情緒又籠罩著我久久不能平復，今晚注定是個失眠夜。